Identare, redenumire + pow function + banknoteMinimum shortened

Problema_Bancnotelor.dfy
@@ -1,3 +1,22 @@
+function method power(A:int, N:nat):int
+{
+	if (N==0) then 1 else A * power(A,N-1)
+}
+
+method pow(A:int, N:int) returns (x:int)
+	requires N >= 0
+	ensures x == power(A, N)
+{
+	x := 1;
+	var i := N;
+
+	while i != 0
+		invariant x == power(A, (N-i))
+	{ 
+		x := x * A;
+		i := i - 1;
+	}
+} 
 
 predicate hasSixElem(solution: seq<int>)
 {
@@ -9,188 +28,192 @@ predicate isValidSolution (solution: seq<int>)
     hasSixElem(solution) && solution[0] >= 0 && solution[1] >= 0 && solution[2] >= 0 && solution[3] >=0 && solution[4] >=0 && solution[5] >=0
 }
 
-function solutionsSum(banknote1 : seq<int>,banknote2 : seq<int>): seq<int>
-requires hasSixElem(banknote1)
-requires hasSixElem(banknote2)
+function solutionsSum(banknote1: seq<int>, banknote2: seq<int>): seq<int>
+  requires hasSixElem(banknote1)
+  requires hasSixElem(banknote2)
 {
-  [banknote1[0]+banknote2[0], banknote1[1]+banknote2[1], banknote1[2]+banknote2[2], banknote1[3]+banknote2[3],banknote1[4]+banknote2[4],banknote1[5]+banknote2[5]]
+  [banknote1[0] + banknote2[0], banknote1[1] + banknote2[1], banknote1[2] + banknote2[2], 
+  banknote1[3] + banknote2[3], banknote1[4] + banknote2[4],banknote1[5] + banknote2[5]]
 }
 
 function solutionElementsSum(solution: seq<int>): int
-requires hasSixElem(solution)
+  requires hasSixElem(solution)
 {
-  solution[0]*1 + solution[1]*2 +  solution[2]*4 + solution[3]*8 + solution[4]*16 + solution[5]*32
+  solution[0]*1 + solution[1]*2 + solution[2]*4 + solution[3]*8 + solution[4]*16 + solution[5]*32
 }
 
 predicate isCorrectSolution(solution: seq<int>, sum: int)
-requires isValidSolution(solution)
+  requires isValidSolution(solution)
 {
-   solution[0]*1 + solution[1]*2 +  solution[2]*4 + solution[3]*8 + solution[4]*16 + solution[5]*32 == sum
+   solution[0]*1 + solution[1]*2 + solution[2]*4 + solution[3]*8 + solution[4]*16 + solution[5]*32 == sum
 }
 
 function cost(solution: seq<int>): int
-requires isValidSolution(solution)
+  requires isValidSolution(solution)
 {
-  solution[0] + solution[1] +  solution[2] + solution[3] + solution[4] + solution[5]
+  solution[0] + solution[1] + solution[2] + solution[3] + solution[4] + solution[5]
 }
 
 predicate isOptimalSolution(solution: seq<int>, sum: int)
-requires isValidSolution(solution)
+  requires isValidSolution(solution)
 {
   //nu exista alta solutioncu nr mai mic de bancnote
-  isCorrectSolution(solution, sum)&&
-  forall possibleSolution:: isValidSolution(possibleSolution)&& isCorrectSolution(possibleSolution,sum)  ==> cost(possibleSolution) >= cost(solution)
+  isCorrectSolution(solution, sum) &&
+  forall possibleSolution :: isValidSolution(possibleSolution) && isCorrectSolution(possibleSolution,sum)  ==> cost(possibleSolution) >= cost(solution)
 }
 
-predicate INV(rest : int, sum : int, x : seq<int>)
+predicate INV(rest: int, sum: int, x: seq<int>)
   requires isValidSolution(x)
 {
-  /* INV(rest, sum, x) o solutionx valida fie o solutiony valida
-    daca y corecta petru rest atunci x+y corect pt sum; daca y este optima pentru rest atunci x+y valid pt sum:
-    adica x e corect si optim pentru sum-rest */
+  /* INV(rest, sum, x) o solution x valida fie o solution y valida daca y corecta petru rest atunci 
+    x+y corect pt sum; daca y este optima pentru rest atunci x+y valid pt sum */
 
   forall y :: isValidSolution(y)==>
         (isCorrectSolution(y,rest) ==>
-        isCorrectSolution(solutionsSum(y,x) ,sum) )
+        isCorrectSolution(solutionsSum(y,x), sum))
         &&
-        ( isOptimalSolution(y,rest)==>
-          isOptimalSolution(solutionsSum(y,x),sum) )
+        ( isOptimalSolution(y,rest) ==>
+          isOptimalSolution(solutionsSum(y,x), sum))
+
 }
 
-method maximRest(sum : int) returns(banknote : int)
+method maxRest(sum: int) returns(banknote: int)
   requires sum > 0
   ensures 0 < banknote <= sum
-  ensures banknote == 1 || banknote == 2 || banknote == 4 || banknote == 8 || banknote == 16 || banknote==32
+  ensures banknote == 1 || banknote == 2 || banknote == 4 || banknote == 8 || banknote == 16 || banknote == 32
   ensures banknote == 1 ==> sum < 2
   ensures banknote == 2 ==> 2 <= sum < 4
   ensures banknote == 4 ==> 4 <= sum < 8
   ensures banknote == 8 ==> 8 <= sum < 16
   ensures banknote == 16 ==> 16 <= sum <32
   ensures banknote == 32 ==> 32 <= sum
-  {
-
-    if( sum>=32){
+{
+    if(sum >= 32)
+    {
       banknote:=32;
     }
     else if( sum >=16)
-     {
-      banknote:=16;
-     }
-     else if( sum >=8)
-     {
-      banknote:=8;
-     }
-    else if( sum >=4)
-     {
-      banknote:=4;
-     }
-    else if( sum>=2)
-     {
-      banknote:=2;
-     }
-     else if(sum < 2) 
-     {  banknote:=1; }
-  }
-
-
-function addValueToIndex (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
-requires hasSixElem(banknote1)
-requires 1<=index<=32
-{
-  if index == 1 then [banknote1[0]+value,banknote1[1],banknote1[2],banknote1[3],banknote1[4],banknote1[5] ]
-  else addValueToIndex2(banknote1,value,index)
-}
-
-function addValueToIndex2 (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
-requires hasSixElem(banknote1)
-requires 1<=index<=32
-{
-   if index == 2 then [banknote1[0],banknote1[1]+value,banknote1[2],banknote1[3],banknote1[4],banknote1[5] ]
-  else addValueToIndex4(banknote1,value,index)
-}
-
-function addValueToIndex4 (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
-requires hasSixElem(banknote1)
-requires 1<=index<=32
-{
-   if index == 4 then [banknote1[0],banknote1[1],banknote1[2]+value,banknote1[3],banknote1[4],banknote1[5] ]
-  else addValueToIndex8(banknote1,value,index)
-}
-
-function addValueToIndex8 (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
-requires hasSixElem(banknote1)
-requires 1<=index<=32
-{
-   if index == 8 then [banknote1[0],banknote1[1],banknote1[2],banknote1[3]+value,banknote1[4],banknote1[5] ]
-  else addValueToIndex16(banknote1,value,index)
-}
-
-function addValueToIndex16 (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
-requires hasSixElem(banknote1)
-requires 1<=index<=32
-{
-  if index == 16 then [banknote1[0],banknote1[1],banknote1[2],banknote1[3],banknote1[4]+value,banknote1[5] ]
-  else addValueToIndex32(banknote1,value,index)
-}
-
-function addValueToIndex32 (banknote1 : seq<int>,value: int, index : int) :seq <int>
-requires hasSixElem(banknote1)
-requires 1<=index<=32
-{
-  [banknote1[0],banknote1[1],banknote1[2],banknote1[3],banknote1[4],banknote1[5]+value ] 
-}
-
-lemma RightIndexAdded(solution: seq<int> ,value:int ,index: int)
-requires hasSixElem(solution)
-requires index==1 || index==2 || index==4 || index==8 || index==16 || index==32
-ensures solutionElementsSum(solution)+value*index == solutionElementsSum(addValueToIndex(solution, value, index))
-{
-  if (solutionElementsSum(solution)+value*index != solutionElementsSum(addValueToIndex(solution, value, index)))
-  {
-    if(index==1 || index==2 || index==4 || index==8 || index==16 || index==32) 
     {
-      assert solutionElementsSum(solution) + value*index ==solutionElementsSum(addValueToIndex(solution, value, index));
+      banknote:=16;
     }
-    else{
+     else if( sum >=8)
+    {
+      banknote:=8;
+    }
+    else if( sum >=4)
+    {
+      banknote:=4;
+    }
+    else if( sum>=2)
+    {
+      banknote:=2;
+    }
+     else if(sum < 2) 
+    {  
+      banknote:=1; 
+    }
+}
+
+
+function addValueToIndex (banknote1: seq<int>,value: int, index: int) :seq <int>
+  requires hasSixElem(banknote1)
+  requires 1 <= index <= 32
+{
+  if index == 1 then [banknote1[0] + value, banknote1[1], banknote1[2], banknote1[3], banknote1[4], banknote1[5]]
+  else addValueToIndex2(banknote1, value, index)
+}
+
+function addValueToIndex2 (banknote1: seq<int>,value: int, index: int) :seq <int>
+  requires hasSixElem(banknote1)
+  requires 1 <= index <= 32
+{
+  if index == 2 then [banknote1[0], banknote1[1] + value, banknote1[2], banknote1[3], banknote1[4], banknote1[5]]
+  else addValueToIndex4(banknote1, value, index)
+}
+
+function addValueToIndex4 (banknote1: seq<int>, value: int, index: int) :seq <int>
+  requires hasSixElem(banknote1)
+  requires 1 <= index <= 32
+{
+  if index == 4 then [banknote1[0], banknote1[1], banknote1[2] + value, banknote1[3], banknote1[4], banknote1[5]]
+  else addValueToIndex8(banknote1, value, index)
+}
+
+function addValueToIndex8 (banknote1: seq<int>, value: int, index: int) :seq <int>
+  requires hasSixElem(banknote1)
+  requires 1 <= index <= 32
+{
+  if index == 8 then [banknote1[0], banknote1[1], banknote1[2], banknote1[3] + value, banknote1[4], banknote1[5]]
+  else addValueToIndex16(banknote1, value, index)
+}
+
+function addValueToIndex16 (banknote1: seq<int>, value: int, index: int) :seq <int>
+  requires hasSixElem(banknote1)
+  requires 1 <= index <= 32
+{
+  if index == 16 then [banknote1[0], banknote1[1], banknote1[2], banknote1[3], banknote1[4] + value, banknote1[5]]
+  else addValueToIndex32(banknote1, value, index)
+}
+
+function addValueToIndex32 (banknote1: seq<int>, value: int, index: int) :seq <int>
+  requires hasSixElem(banknote1)
+  requires 1 <= index <= 32
+{
+  [banknote1[0], banknote1[1], banknote1[2], banknote1[3], banknote1[4], banknote1[5] + value] 
+}
+
+lemma RightIndexAdded(solution: seq<int>, value: int, index: int)
+  requires hasSixElem(solution)
+  requires index == 1 || index == 2 || index == 4 || index == 8 || index == 16 || index == 32
+  ensures solutionElementsSum(solution) + value*index == solutionElementsSum(addValueToIndex(solution, value, index))
+{
+  if (solutionElementsSum(solution) + value*index != solutionElementsSum(addValueToIndex(solution, value, index)))
+  {
+    if(index == 1 || index == 2 || index == 4 || index == 8 || index == 16 || index == 32) 
+    {
+      assert solutionElementsSum(solution) + value*index == solutionElementsSum(addValueToIndex(solution, value, index));
+    }
+    else
+    {
       assert false;
     }  
   }
 }
 
-lemma exchangeArgument(rest: int, currentSolution:seq<int>, banknote: int)
-    requires banknote <=rest < banknote*2 
-    requires banknote ==1 || banknote ==2 || banknote==4|| banknote==8 || banknote==16 
+lemma exchangeArgument(rest: int, currentSolution: seq<int>, banknote: int)
+    requires banknote <= rest < banknote*2 
+    requires banknote == 1 || banknote == 2 || banknote == 4 || banknote == 8 || banknote == 16 
     requires isValidSolution(currentSolution)
-    requires isOptimalSolution(currentSolution, rest-banknote)
-    ensures isOptimalSolution(addValueToIndex(currentSolution, 1, banknote),rest)
+    requires isOptimalSolution(currentSolution, rest - banknote)
+    ensures isOptimalSolution(addValueToIndex(currentSolution, 1, banknote), rest)
   {
-      var s:=addValueToIndex(currentSolution, 1, banknote);
-      RightIndexAdded(s,1,banknote);
-      assert isCorrectSolution(s,rest);
-      var i;
-      var j;
+      var solution := addValueToIndex(currentSolution, 1, banknote);
+      RightIndexAdded(solution, 1, banknote);
+      assert isCorrectSolution(solution, rest);
+      var i,j;
       if
       {
-        case banknote==1 => i,j:=0,0 ;
-        case banknote==2 =>i,j:=1,1 ;
-        case banknote==4 =>i,j:=2,2 ;
-        case banknote==8 =>i,j:=3,3 ;
-        case banknote==16 =>i,j:=4,4 ;
+        case banknote == 1 => i, j := 0, 0;
+        case banknote == 2 => i, j := 1, 1;
+        case banknote == 4 => i, j := 2, 2;
+        case banknote == 8 => i, j := 3, 3;
+        case banknote == 16 => i, j := 4, 4;
       }
-      if(!isOptimalSolution(s,rest))
+      if(!isOptimalSolution(solution, rest))
     {
         
-      var optimalSolution:| isValidSolution(optimalSolution) && isCorrectSolution(optimalSolution,rest)&&
-        isOptimalSolution(optimalSolution,rest)&& cost(optimalSolution) < cost(s);
-      assert cost(s) == cost(currentSolution) + 1;
-      assert isOptimalSolution(optimalSolution,rest);
+      var optimalSolution :| isValidSolution(optimalSolution) && isCorrectSolution(optimalSolution, rest) &&
+      isOptimalSolution(optimalSolution, rest) && cost(optimalSolution) < cost(solution);
+
+      assert cost(solution) == cost(currentSolution) + 1;
+      assert isOptimalSolution(optimalSolution, rest);
 
        if(optimalSolution[j] >= 1)
       {
-        var so:=addValueToIndex(optimalSolution, -1, banknote);
-        RightIndexAdded(so,-1,banknote);
-        assert isCorrectSolution(so, rest - banknote);
-        assert cost(so) == cost(optimalSolution) - 1;
+        var betterSolution:=addValueToIndex(optimalSolution, -1, banknote);
+        RightIndexAdded(betterSolution, -1, banknote);
+        assert isCorrectSolution(betterSolution, rest - banknote);
+        assert cost(betterSolution) == cost(optimalSolution) - 1;
         assert cost(optimalSolution) - 1 < cost(currentSolution);
         assert false;
       }
@@ -199,313 +222,270 @@ lemma exchangeArgument(rest: int, currentSolution:seq<int>, banknote: int)
         //asiguram ca nu avem mai mult de un 1 , un 2 si un 4 in secventa 
         while ( 0 < i )
         invariant  0 <= i <= j
-        invariant forall x :: j>=x>=i ==>optimalSolution[x]<=1
+        invariant forall index :: j >= index >= i ==> optimalSolution[index] <= 1
         {
-          assert i-1>=0;
-            i:=i-1;
-            assert isOptimalSolution(optimalSolution,rest);
+          assert i - 1 >= 0;
+            i:= i - 1;
+            assert isOptimalSolution(optimalSolution, rest);
             if(optimalSolution[i] > 1)
             {
               //demonstram ca exista solutionmai optima pt rest -banknote decat so
               var optimalSolution';
-              if(i==0)
+              if(i == 0)
               {
                 optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [-2,1,0,0,0,0]);
               }
-              else if(i==1)
+              else if(i == 1)
               {
                 optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,-2,1,0,0,0]);
               }
-              else if(i==2)
+              else if(i == 2)
               {
                 optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,-2,1,0,0]);
               }
-              else if(i==3)
+              else if(i == 3)
               {
                 optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,0,-2,1,0]);
               }
-              else if(i==4)
+              else if(i == 4)
               {
                 optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,0,0,-2,1]);
               }
               
               //daca avem 2 de i e mai eficient sa avem un i+1.
-              assert isCorrectSolution(optimalSolution',rest);
-              assert cost(optimalSolution') == cost(optimalSolution)- 1;
+              assert isCorrectSolution(optimalSolution', rest);
+              assert cost(optimalSolution') == cost(optimalSolution) - 1;
               assert cost(optimalSolution') < cost(optimalSolution);
               assert false;
             
           }
-            assert optimalSolution[i]<=1;     
+            assert optimalSolution[i] <= 1;     
         }
-        assert forall x :: i<=x<=j ==>optimalSolution[x]<=1;
-        assert solutionElementsSum(optimalSolution) <= banknote-1;
-        assert rest>=banknote;
-        assert solutionElementsSum(optimalSolution)<rest;
-        assert isOptimalSolution(optimalSolution,rest);
+
+        assert solutionElementsSum(optimalSolution) <= banknote - 1;
+        assert rest >= banknote;
+        assert solutionElementsSum(optimalSolution) < rest;
+        assert isOptimalSolution(optimalSolution, rest);
         assert false; 
       }
     }
   }
-lemma exchangeArgumentbanknote32(rest: int,sum: int,currentSolution: seq<int>, optimalSolution:seq<int>)
-    requires 32<=rest 
+
+lemma exchangeArgument32(rest: int, sum: int, currentSolution: seq<int>, optimalSolution:seq<int>)
+    requires 32 <= rest 
     requires isValidSolution(optimalSolution)
-    requires isOptimalSolution(optimalSolution, rest-32)
-    ensures isOptimalSolution(addValueToIndex(optimalSolution,1,32),rest)
+    requires isOptimalSolution(optimalSolution, rest - 32)
+    ensures isOptimalSolution(addValueToIndex(optimalSolution, 1, 32), rest)
 {
-    var s:=solutionsSum(optimalSolution, [0,0,0,0,0,1]); 
-    //demonstram ca toate elementele s[i]<=1, 0<=i<=4
-    if(!isOptimalSolution(s,rest))
-    {
-       if(optimalSolution[4] > 1)
-      {
-        //daca avem 2 de 16 e mai optim un 32 deci nu avem 2 de 16
-        var so:=addValueToIndex(optimalSolution, -2, 16);
-        RightIndexAdded(so,-2,16);
-        var so2:=addValueToIndex(so, 1, 32);
-        RightIndexAdded(so,1,32);
-        assert isCorrectSolution(so, rest - 64);
-        assert cost(so) == cost(optimalSolution) - 2;
-        assert cost(optimalSolution) - 2 < cost(so2);
-        assert false;
-      }
-      else
-      { //nu avem  in solutionoptima
-        //asiguram ca nu avem mai mult de un 1 , un 2 si un 4 in secventa 
-        assert optimalSolution[4]<=1;
-        var i:=4;
-        while ( 0 < i )
+  var solution := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,0,0,0,1]); 
+  var i := 4;
+  if(!isOptimalSolution(solution, rest))
+  {
+    if(optimalSolution[i] > 1)
+    { //daca avem 2 de 16 e mai optim un 32 deci nu avem 2 de 16
+      var solution := addValueToIndex(optimalSolution, -2, power(2,i));
+      RightIndexAdded(solution, -2, power(2,i));
+      var solution2 := addValueToIndex(solution, 1, power(2,i+1));
+      RightIndexAdded(solution2, 1, power(2,i+1));
+      assert isCorrectSolution(solution2, rest - 32);
+      assert cost(solution2) == cost(optimalSolution) - 1;
+      assert cost(optimalSolution) - 1 < cost(solution2);
+      assert false;
+    }
+    else
+    { 
+      assert optimalSolution[i] <= 1;
+      while ( 0 < i )
         invariant  0 <= i <= 4
-        invariant forall x :: 4>=x>=i ==>optimalSolution[x]<=1
+        invariant forall index :: 4 >= index >= i ==> optimalSolution[index] <= 1
+      {
+        assert i - 1 >= 0;
+        i:= i - 1;
+        assert isOptimalSolution(optimalSolution, rest - 32);
+
+        if(optimalSolution[i] > 1)
         {
-          assert i-1>=0;
-          i:=i-1;
-          assert isOptimalSolution(optimalSolution,rest-32);
-            if(optimalSolution[i] > 1)
-            {
-              //demonstram ca exista solutionmai optima pt rest -8 decat so
-              var optimalSolution';
-              if(i==0)
-              {
-                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [-2,1,0,0,0,0]);
-              }
-              else if(i==1)
-              {
-                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,-2,1,0,0,0]);
-              }
-              else if(i==2)
-              {
-                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,-2,1,0,0]);
-              }
-              else if(i==3)
-              {
-                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,0,-2,1,0]);
-              }
-              else if(i==4)
-              {
-                optimalSolution' := solutionsSum(optimalSolution, [0,0,0,0,-2,1]);
-              }
-              
-              //daca avem 2 de i e mai eficient sa avem un i+1.
-              assert isCorrectSolution(optimalSolution',rest-32);
-              assert cost(optimalSolution') == cost(optimalSolution)- 1;
-              assert cost(optimalSolution') < cost(optimalSolution);
-              assert false;
-            
-          }
-            assert optimalSolution[i]<=1;     
+          var solution := addValueToIndex(optimalSolution, -2, power(2, i));
+          RightIndexAdded(solution, -2, power(2, i));
+          var solution2 := addValueToIndex(solution, 1, power(2, i+1));
+          RightIndexAdded(solution2, 1, power(2, i+1));
+          assert isCorrectSolution(solution2, rest - 32);
+          assert cost(solution2) == cost(optimalSolution) - 1;
+          assert cost(optimalSolution) - 1 < cost(solution2);
+          assert false;
         }
-        assert forall x :: i<=x<=4 ==>optimalSolution[x]<=1;
-        assert rest>=32;
-        assert solutionElementsSum(optimalSolution)<rest;
-        assert isOptimalSolution(s,rest);
-        assert false; 
+          assert optimalSolution[i] <= 1;     
       }
+        assert rest >= 32;
+        assert solutionElementsSum(optimalSolution) < rest;
+        assert isOptimalSolution(solution, rest);
+        assert false; 
+    }
   }
 }
-lemma banknoteMaxim(rest: int, sum: int, solutieFinala: seq<int>, banknote: int)
-  requires banknote <= rest <banknote*2
-  requires banknote==1 || banknote==2 ||banknote==4|| banknote==8 || banknote==16
-  requires isValidSolution(solutieFinala)
-  requires INV(rest,sum, solutieFinala)
-  ensures INV(rest - banknote, sum, addValueToIndex(solutieFinala,1,banknote))
-  {
 
-    forall currentSolution | isValidSolution(currentSolution) && isOptimalSolution(currentSolution,rest-banknote)
-          ensures isOptimalSolution(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution,solutieFinala),1,banknote),sum)
+lemma banknoteMaxim(rest: int, sum: int, finalSolution: seq<int>, banknote: int)
+  requires banknote <= rest < banknote*2
+  requires banknote == 1 || banknote == 2 || banknote == 4|| banknote == 8 || banknote == 16
+  requires isValidSolution(finalSolution)
+  requires INV(rest, sum, finalSolution)
+  ensures INV(rest - banknote, sum, addValueToIndex(finalSolution, 1, banknote))
+{
+    forall currentSolution | isValidSolution(currentSolution) && isOptimalSolution(currentSolution, rest - banknote)
+        ensures isOptimalSolution(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution, finalSolution), 1, banknote), sum)
     {
-      assert isCorrectSolution(currentSolution,rest-banknote);
-      assert isCorrectSolution(addValueToIndex(currentSolution,1,banknote),rest);
-      exchangeArgument(rest, currentSolution,banknote);
+      assert isCorrectSolution(currentSolution, rest - banknote);
+      assert isCorrectSolution(addValueToIndex(currentSolution, 1, banknote), rest);
 
-      assert forall solution::isValidSolution(solution)&& isCorrectSolution(solution, rest-banknote) ==>cost(solution) >= cost(currentSolution);
-      assert isCorrectSolution(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution,solutieFinala),1,banknote),sum);
+      exchangeArgument(rest, currentSolution, banknote);
 
-      assert forall solution:: isValidSolution(solution)&&isCorrectSolution(solution,sum) ==> cost(solution)>= cost(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution,solutieFinala),1,banknote));
-    
+      assert forall solution :: isValidSolution(solution) && isCorrectSolution(solution, rest - banknote) ==> cost(solution) >= cost(currentSolution);
+      assert isCorrectSolution(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution, finalSolution), 1, banknote), sum);
+      assert forall solution :: isValidSolution(solution) && isCorrectSolution(solution, sum) ==> cost(solution) >= cost(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution, finalSolution), 1, banknote));
     }
-    assert forall currentSolution :: isValidSolution(currentSolution) && isOptimalSolution(currentSolution,rest-banknote)  ==> isOptimalSolution(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution,solutieFinala),1,banknote),sum); 
-  }
-
-
+    assert forall currentSolution :: isValidSolution(currentSolution) && isOptimalSolution(currentSolution, rest - banknote)  ==> isOptimalSolution(addValueToIndex(solutionsSum(currentSolution, finalSolution), 1, banknote), sum); 
+}
  
- 
-lemma currentSolutionAreCostMin(rest : int, sum : int, solution: seq<int>)
-requires isValidSolution(solution)
+lemma currentSolutionAreCostMin(rest: int, sum: int, solution: seq<int>)
+  requires isValidSolution(solution)
   requires rest >= 32
   requires isCorrectSolution(solution, rest - 32)
   requires isOptimalSolution(solution, rest - 32)
-  ensures isOptimalSolution(solutionsSum(solution,[0,0,0,0,0,1]),rest)
+  ensures isOptimalSolution(solutionsSum(solution, [0,0,0,0,0,1]), rest)
 {
   forall someSolution | isValidSolution(someSolution) && isCorrectSolution(someSolution, rest)
-    ensures cost(someSolution) >= cost(solutionsSum(solution,[0,0,0,0,0,1]))
+    ensures cost(someSolution) >= cost(solutionsSum(solution, [0,0,0,0,0,1]))
   {
-    exchangeArgumentbanknote32(rest, sum,someSolution, solution);
+    exchangeArgument32(rest, sum, someSolution, solution);
   }
   
 }
 
-lemma solutieFinalaAreCostMinim(rest:int, sum :int,someSolution : seq<int>, solutieFinala: seq<int>, currentSolution: seq<int>)
+lemma finalSolutionHasMinCost(rest: int, sum: int, someSolution: seq<int>, finalSolution: seq<int>, currentSolution: seq<int>)
   requires isValidSolution(someSolution)
-  requires isValidSolution(solutieFinala)
+  requires isValidSolution(finalSolution)
   requires isValidSolution(currentSolution)
-  requires rest>=32
+  requires rest >= 32
   requires isOptimalSolution(currentSolution, rest - 32)
-  requires isCorrectSolution(solutionsSum(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),[0,0,0,0,0,1]),sum)
+  requires isCorrectSolution(solutionsSum(solutionsSum(finalSolution, currentSolution), [0,0,0,0,0,1]), sum)
   requires isCorrectSolution(someSolution, sum)
-  requires INV(rest, sum, solutieFinala)
-  ensures cost(someSolution) >= cost(solutionsSum(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),[0,0,0,0,0,1]))
+  requires INV(rest, sum, finalSolution)
+  ensures cost(someSolution) >= cost(solutionsSum(solutionsSum(finalSolution, currentSolution), [0,0,0,0,0,1]))
 {
   currentSolutionAreCostMin(rest, sum, currentSolution);
 }
     
-
-lemma banknoteMaxim32(rest: int, sum: int, solutieFinala: seq<int>)
-  requires rest >=32
-  requires isValidSolution(solutieFinala)
-  requires INV(rest, sum, solutieFinala)
-  ensures INV(rest - 32, sum, solutionsSum(solutieFinala, [0,0,0,0,0,1]))
+lemma banknoteMaxim32(rest: int, sum: int, finalSolution: seq<int>)
+  requires rest >= 32
+  requires isValidSolution(finalSolution)
+  requires INV(rest, sum, finalSolution)
+  ensures INV(rest - 32, sum, solutionsSum(finalSolution, [0,0,0,0,0,1]))
 {
   assert forall currentSolution :: isValidSolution(currentSolution) ==>
-          (isCorrectSolution(currentSolution, rest) ==> 
-          isCorrectSolution(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),sum));
+      (isCorrectSolution(currentSolution, rest) ==> 
+       isCorrectSolution(solutionsSum(finalSolution, currentSolution), sum));
 
-   forall currentSolution | isValidSolution(currentSolution) 
-          && isCorrectSolution(currentSolution, rest - 32) 
-          ensures isCorrectSolution(solutionsSum(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),[0,0,0,0,0,1]),sum)
+   forall currentSolution | isValidSolution(currentSolution) && isCorrectSolution(currentSolution, rest - 32) 
+      ensures isCorrectSolution(solutionsSum(solutionsSum(finalSolution, currentSolution), [0,0,0,0,0,1]), sum)
    {
-     assert isCorrectSolution(solutionsSum(currentSolution,[0,0,0,0,0,1]), rest);
+     assert isCorrectSolution(solutionsSum(currentSolution, [0,0,0,0,0,1]), rest);
    }
       
-  forall currentSolution | isValidSolution(currentSolution) 
-          && isOptimalSolution(currentSolution, rest - 32) 
-          ensures isOptimalSolution(solutionsSum(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),[0,0,0,0,0,1]),sum)
+  forall currentSolution | isValidSolution(currentSolution) && isOptimalSolution(currentSolution, rest - 32) 
+      ensures isOptimalSolution(solutionsSum(solutionsSum(finalSolution, currentSolution), [0,0,0,0,0,1]), sum)
   {
-
     assert isCorrectSolution(currentSolution, rest - 32);
-    assert isCorrectSolution(solutionsSum(currentSolution,[0,0,0,0,0,1]), rest);
-    assert isCorrectSolution(solutionsSum(solutionsSum(currentSolution,solutieFinala),[0,0,0,0,0,1]),sum);
+    assert isCorrectSolution(solutionsSum(currentSolution, [0,0,0,0,0,1]), rest);
+    assert isCorrectSolution(solutionsSum(solutionsSum(currentSolution, finalSolution), [0,0,0,0,0,1]), sum);
 
     assert forall someSolution :: isValidSolution(someSolution) && isCorrectSolution(someSolution, rest - 32) ==> cost(someSolution) >= cost(currentSolution);
     
-    forall someSolution | isValidSolution(someSolution)
-                 && isCorrectSolution(someSolution, sum)
-      ensures cost(someSolution) >= cost(solutionsSum(solutionsSum(solutieFinala,currentSolution),[0,0,0,0,0,1]))
-      {
-          solutieFinalaAreCostMinim(rest, sum,someSolution, solutieFinala, currentSolution);
-      }
-
+    forall someSolution | isValidSolution(someSolution) && isCorrectSolution(someSolution, sum)
+      ensures cost(someSolution) >= cost(solutionsSum(solutionsSum(finalSolution, currentSolution), [0,0,0,0,0,1]))
+    {
+        finalSolutionHasMinCost(rest, sum, someSolution, finalSolution, currentSolution);
+    }
   }
-
 }
 
 //vrem o solutionvalida(are formatul specificat) , corecta(creeaza sum data) si optima(creeaza in cel mai eficient mod)
-method banknoteMinimum(sum: int)returns(solution: seq<int>)
-requires sum >=0 
+method banknoteMinimum(sum: int) returns (solution: seq<int>)
+requires sum >= 0 
 ensures isValidSolution(solution)
 ensures isCorrectSolution(solution, sum)
-ensures isOptimalSolution(solution,sum)
+ensures isOptimalSolution(solution, sum)
 {
-   var rest:=sum;
-   var banknote1:=0;
-   var banknote2:=0;
-   var banknote4:=0;
-   var banknote8:=0;
-   var banknote16:=0;
-   var banknote32:=0;
-   var banknote:=0;
-   assert isOptimalSolution([banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32], sum -rest);
+   var rest := sum;
+   var banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32, banknote := 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0;
+
+   assert isOptimalSolution([banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32], sum - rest);
    while (0 < rest )
-    invariant 0<=rest<=sum
-    invariant isCorrectSolution( [banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32], sum - rest)
-    invariant INV(rest,sum,[banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32])
+    invariant 0 <= rest <= sum
+    invariant isCorrectSolution([banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32], sum - rest)
+    invariant INV(rest, sum, [banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32])
     decreases rest
   {
     //la fiecare iteratie se alege bancnota optima pentru a da rest, apoi se modifica solutia
-    
-    banknote:=maximRest(rest);
+    banknote:=maxRest(rest);
     if(banknote==1 || banknote==2 ||banknote==4 ||banknote ==8 ||banknote==16)
     {
-    var solution:=[banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32];
-    banknoteMaxim(rest,sum,solution,banknote);
-    assert isCorrectSolution(addValueToIndex(solution,1,banknote), sum -rest+banknote); 
-    assert INV(rest-banknote,sum,addValueToIndex(solution,1,banknote));
+      var solution := [banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32];
+      banknoteMaxim(rest, sum, solution, banknote);
+      assert isCorrectSolution(addValueToIndex(solution, 1, banknote), sum - rest + banknote); 
+      assert INV(rest - banknote, sum, addValueToIndex(solution, 1, banknote));
     }
 
-    if( banknote==1)
+    if( banknote == 1)
     { 
-      banknote1:=banknote1+1;
+      banknote1 := banknote1 + 1;
     } 
-    else if( banknote==2)
+    else if( banknote == 2)
     { 
-      banknote2:=banknote2+1;
+      banknote2 := banknote2 + 1;
     } 
-    else  if( banknote==4)
+    else  if( banknote == 4)
     { 
-      banknote4:=banknote4+1;
+      banknote4 := banknote4 + 1;
     }
-    else if( banknote==8)
+    else if( banknote == 8)
     { 
-      banknote8:=banknote8+1;
+      banknote8 := banknote8 + 1;
     }
-    else if( banknote==16)
+    else if( banknote == 16)
     { 
-      banknote16:=banknote16+1;
+      banknote16 := banknote16 + 1;
     }
     else 
     {
-      var solution:=[banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32];
-      banknoteMaxim32(rest,sum,solution);
-      assert isCorrectSolution(addValueToIndex(solution,1,banknote), sum -rest+banknote); 
-      assert INV(rest-banknote,sum,addValueToIndex(solution,1,banknote));
-      banknote32:=banknote32+1;
+      var solution := [banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32];
+      banknoteMaxim32(rest, sum, solution);
+      assert isCorrectSolution(addValueToIndex(solution, 1, banknote), sum - rest + banknote); 
+      assert INV(rest-banknote,sum,addValueToIndex(solution, 1, banknote));
+      banknote32 := banknote32 + 1;
     }
-       
-    rest:=rest-banknote;//restul de dat  
+    rest := rest - banknote;//restul de dat  
   }
- 
   solution := [banknote1, banknote2, banknote4, banknote8, banknote16, banknote32];
-  assert isOptimalSolution(solution,sum);
 }
 
 method Main () 
 {
   var sum:=81;
   var solution := banknoteMinimum(sum);
-  print "Restul optim pentru sum ";
+  print "Optimum rest for ";
   print sum;
-  print " este: \n";
-  print "Numarul bancnote de 1:";
+  print " is: ";
+  print " \n Banknotes of 1: ";
   print solution[0];
-  print "\n Nr bancnote de 2:";
+  print " \n Banknotes of 2: ";
   print solution[1];
-  print "\n Nr bancnote de 4:";
+  print " \n Banknotes of 4: ";
   print solution[2];
-  print "\n Nr bancnote de 8:";
+  print " \n Banknotes of 8: ";
   print solution[3];
-  print "\n Nr bancnote de 16:";
+  print " \n Banknotes of 16: ";
   print solution[4];
-  print "\n Nr bancnote de 32:";
+  print "\n Banknotes of 32: ";
   print solution[5];
   
 }
